در این بخش فرمالیته برازش اصلی توضیح داده شده است و درمورد جزئیات و گزینه‌های متنوع موجود در 
\fitter
بحث شده است. این مباحث در سه کلاس گسترده آمده است: شکل‌های توابع مختلف برای پارامتری کردن
\lr{PDF}
ها
(بخش
\ref{sec:pdfparam})
؛ تعاریف مختلف تابع
$\chi^2$
(بخش
\ref{sec:chi2})
؛ و رفتارهای مختلف خطاهای تجربی
(بخش
\ref{sec:error}).
%===================================subsections==============================
\subsection{پارامتربندی
\lr{pdf}
ها
}

\label{sec:pdfparam}

در این بخش پارامتربندی‌های مختلف ممکن برای
\lr{PDF}
ها در مقیاس اولیه که در 
\fitter
موجود هستند، توضیح داده می‌شود. بخش اول
توابع استاندارد را پوشش می‌دهد،
در ادامه توابع معمولی
\lr{bi-log}
و شکل‌های متفاوت‌تر که بر اساس چند‌جمله‌ای‌های تعمیم یافته (مانند چندجمله‌ای‌های چبیشف
\LTRfootnote{Chebyshev})
 توضیح داده می‌شود.
\subsubsection{شکل توابع استاندارد}
\label{sec:stdform}
%%%%
عبارت «شکل توابع استاندارد» بعد از مراجعه به یک چندجمله‌ای ساده که در میان ناحیه
$x$
کوچک و بزرگ وارد می‌شود، قابل درک است:

\vspace{-2.6cm}
\begin{equation}
 xf(x) = A x^{B} (1-x)^{C} P_i(x)
\label{eqn:pdf_std}
\end{equation}
شکل‌های استاندارد عموما توسط گروه‌های 
\lr{PDF}
استفاده می‌شوند.


%%%%
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] \bf{سبک
\lr{HERAPDF}}\rm
\\
\lr{PDF}
های پارامتری شده در
\lr{HERA}
شامل توزیع‌های ظرفیت
$xu_v$
و
$xd_v$
، توزیع گلوئون
$xg$
، کوارک‌های دریا
$u$
مانند و
$d$
مانند 
$x\bar{U}$
و
$x\bar{D}$
که در آن
$x\bar{U} = x\bar{u}$
و
$x\bar{D} = x\bar{d} +x\bar{s}$.
هستند.
شکل تابعی استاندارد زیر برای پارامتربندی آن‌ها استفاده می‌شود.
\begin{equation}
 xf(x) = A x^{B} (1-x)^{C} (1 + D x + E x^2)
\label{eqn:pdf}
\end{equation}
%
که در آن پارامترهای بهنجارش،
$A_{uv}, A_{dv}, A_g$
، بوسیله قوانین جمع عدد و قانون جمع تکانه مقید شده‌اند. پارامترهای
$B$
باهم برابر قرار داده شده‌اند،
 $B_{\bar{U}}=B_{\bar{D}}$
 ، بنابراین برای توزیع‌های دریا فقط یک پارامتر
$B$
وجود دارد. توزیع کوارک شگفت در مقیاس اولیه وجود دارد و در
$Q^2_0$
فرض شده است که برابر باشد با
$x\bar{s}= f_s  x\bar{D}$
. نسبت شگفت،
$f_s=0.31,$
انتخاب شده است که با حاصل این نسبت با استفاده از تولید
دو-میون نوترینوی برانگیخته، سازگار است. به علاوه برای تأکید بر
$x\bar{u} \to x\bar{d}$
برای
$x \to 0$
و
$A_{\bar{U}}=A_{\bar{D}} (1-f_s)$
. پارامترهای
$D$
و
$E$
تا زمانی‌که
$\chi^2$
بیشتر نشود، یک به یک اضافه می‌شوند. این شیوه انعطاف‌پذیری بیشتری را هنگامی‌که داده‌های دقیق‌تر را به برازش وارد می‌کنیم، مجاز می‌کند، برای مثال هنگامی‌که داده‌های
\lr{HERA II}
را اضافه می‌کنیم. بهترین نتایج برازش برای مجموعاً
$10$
پارامتر آزاد هنگامی‌که برازش فقط روی داده‌های
\lr{HERA I}
انجام می‌شود
(برازش‌ها به
\lr{HERAPDF1.0}
ارجاع داده شده‌اند)، و
$13$
پارامتر آزاد هنگامی‌ که داده‌های اولیه
\lr{HERA II}
را وارد می‌کنیم
(برازش‌ها به
\lr{HERAPDF1.5}
ارجاع داده شده‌اند).
در برازش‌های
\lr{HERAPDF}
فرض بر این است که دانسیته کوارک شگفت دریا
همانند دانسیته کوارک پایین
\LTRfootnote{Down}
 می‌باشد. با اینحال، فرم تابعی جایگزین برای پارامتربندی دانسیته شگفت
\LTRfootnote{Strange}
 در مقیاس اولیه ارائه شده است:
\begin{equation}
xs(x)=f_s\frac{1}{1+\tanh(-(x-x_{hs}h_{hr}))}
\end{equation}

که در آن
$x_{hs} = 0.07$
و
$h_{hr} = 20$
، متناظر با اینکه دانسیته کوارک شگفت در حدود
$x\sim 0.07$
به نوبه خود تیز‌شکل است. این فرم توسط آنالیز 
\lr{HERMES}~\cite{hermes}
 بدست آمده‌ است.

\item[$\bullet$] \bf{سبک شگفت}\rm
\\
برای مطالعات دانسیته کوارک دریا شگفت، پارامتربندی
$x\bar{D}$
با مجموع
$x\bar{d}(x)+x\bar{s}(x)$
جایگزین شده ‌است:
\begin{equation}
x\bar{s}(x)=\frac{fs}{1-fs} A_{\bar{d}}x^{B_{\bar{s}}}(1-x)^{C_{\bar{s}}}
\end{equation}
\item[$\bullet$] \bf{سبک قابل تغییر}\rm

سبک قابل تغییر درحقیقت سبک
\lr{HERAPDF}
با اضافه کردن
$2$
پارامتر اضافی آزاد برای هر توزیع
\lr{PDF}
می‌باشد، برای مثال پارامترهای
$D$
و
$E$
که انعطاف پذیری را در محدوده
$x$
میانی به ما می‌دهند. این سبک می‌تواند برای مطالعه حساسیت داده‌ها به توصیف
\lr{PDF}
استفاده شود. در این مورد مجموع تعداد پارامترهای آزاد،
$22$ 
می‌باشد.
\item[$\bullet$] \bf{سبک
\lr{CTEQ}}\rm
\begin{equation}
 xf(x) = a_0 x^{(a_1+n)} (1-x)^{a_2} e^{a_3x} (1 + e^{a_4} x + e^{a_5} x^2)
\label{eqn:pdf_cteq}
\end{equation}
%
\end{itemize}

\subsubsection{فرم تابعی
\lr{Bi-Log-Normal}}
\label{sec:log}
یک توزیع
\lr{Bi-Log-Normal}
توسط
\cite{AndreSchoening}
برای
\lr{PDF}
های وابسته به
$x$
پیشنهاد شد. این پارامتربندی از آماتورهای چندذره‌ای انگیخته شده است. دنباله عمومی زیر به عنوان پارامتربندی ارائه شده است.
\begin{equation}
xf(x)=x^{p-b\log(x)}(1-x)^{q-\log(1-x)}
\label{eq:AS}
\end{equation}
این تابع می‌تواند راجع به تعمیم پارامتربندی باشد که عموماً توسط گروه‌های برازش استفاده می‌شود. برای ارضای قواعد جمع
\lr{QCD}
، این شکل پارامتری به انتگرال‌گیری عددی نیاز دارد.

\subsubsection{فرم تابعی چندجمله‌ای چبیشف}
\label{sec:cheb}
یک تابع پارامتری براساس چندجمله‌ای چبیشف
می‌تواند برای دانسیته‌های گلوئون و دریا بکار رود. این چندجمله‌ای‌ها از
$\log x$
به عنوان یک آرگومان برای اهمیت رفتار در
$x$
کم استفاده می‌کند. این پارامتربندی برای
$x>x_{min} = 1.7\times 10^{-5}$
معتبراست.
\lr{PDF}
ها در
$(1-x)$
ضرب می‌شوند برای اینکه از به صفر رسیدن آن‌ها در
$x\to 1$
اطمینان حاصل شود. فرم پارامتری اینگونه می‌باشد:
\begin{eqnarray}
x g(x) &=& A_g \left(1-x\right) \sum_{i=0}^{N_g-1} A_{g_i} T_i \left(-\frac{\textstyle 2\log x - \log x_{min} } {\textstyle \log x_{min} } \right)\, \label{eq:glu} \\
x S(x) &=& \left(1-x\right) \sum_{i=0}^{N_S-1} A_{S_i} T_i \left(-\frac{\textstyle 2\log x - \log x_{min} } {\textstyle \log x_{min} } \right)\, \label{eq:sea} 
\end{eqnarray}
که در آن جمع بر روی
$i$
تا
$N_{g,S}=15$
انجام می‌شود. ضریب بهنجارش
$A_g$
از قانون جمع اندازه حرکت بدست می‌آید.

امکان محاسبه قانون جمع اندازه حرکت بصورت آنالیز و شباهت کیفیت برازش با پارامتربندی
\lr{Regge}
استاندارد با تعداد پارامترهای یکسان، مزایای این نوع پارامتربندی است.
%==========================================
\subsubsection {شکل تابعی پارامتربندی پراش}

\begin{itemize}
\item[$\bullet$] \bf{پارامتربندی پامرون}\rm

\newcommand\AP {{\cal P}}

پامرون در
$Q_0^2$
اولیه براساس دو توزیع تکی
$f_{g}$
و
$f_{+}$
که به شکل زیر هستند پارامتربندی شده است:
\begin{subequations}

\label{singlet}
\begin{eqnarray}
\frac{d}{dt}f_{+} &=&
\asotp\left[\AP_{\rm FF} f_{+} +\AP_{\rm FG}f_g
\right]
\\
\frac{d}{dt}f_{g} &=&
\asotp\left[
\AP_{\rm GF} f_{+} +\AP_{\rm GG}f_g
\right]
\end{eqnarray}
\end{subequations}

از آنجاییکه
$\Pom$
خنثی است، برای هر طعم
$q$
داریم
.$f_{q} = f_{\bar q}$
با فرض اینکه تمام
\lr{PDF}
های کوارک‌های سبک باهم برابرند
\begin{equation}
f_d = f_u = f_s
\,,
\end{equation}
داریم
\begin{subequations}
\label{eq:pm}
\begin{eqnarray}
f_{q-} &\equiv& 0
\\
f_{q+} &\equiv& 2 f_q
\end{eqnarray}
\end{subequations}

و برای
$n_f = 3$
\begin{equation}
\label{eq:fq3}
f_{q+} = f_{+}/3,\; q = d,u,s
\,
\end{equation}به‌عنوان مثال
\begin{equation}
\Sgl q \equiv f_{q+} - \frac{1}{n_f}f_{+}
 = 0,\; for \; q = d,u,s
\,
\end{equation}
این روش تمام 
\lr{PDF}
ها را برای رهیافت
\lr{FFNS}
می‌دهد، درحالیکه برای رهیافت
\lr{VFNS}
،
$f_{h+}$
که در آن
$h=c,b,t$
، به طور دینامیک بالاتر از مقیاس انتقالی مربوطه
$Q_h^2$
تولید می‌شوند. بنابراین در 
$n_f > 3$
، توزیع تکی دارای مشارکت‌هایی از کوارک‌های سنگین می‌باشد و ما توزیع‌های غیر تکی
$\Sgl{h}$
که در رابطه زیر صدق می‌کند را داریم:
\begin{equation}
\label{eq:nsevol}
\frac{d}{dt}\Sgl h = \asotp\, \AP_{(+)} \Sgl h
\end{equation}

\end{itemize}

{\bf پارامتربندی در
 {$Q_0^2$}} \\
%-----------------------------------------------------------
\label{sec:Par}

\lr{PDF}
های کامل براساس رابطه
~\ref{eq:FD3}
بدست می‌آیند
\begin{equation}
f_k^{D(3)}(\beta,Q^2,\xi) =
\hat\Phi_\Pom(\xi)\, f^\Pom_k(\beta,Q^2)
+
\Phi_\Reg(\xi)\, f^\Reg_k(\beta,Q^2)
\end{equation}
که در آن 
$\hat\Phi_\Pom \equiv \Phi_\Pom/A_\Pom$
می‌باشد، و شارهای آن از رابطه‌های 
~\ref{eq:intFlux}
و
~\ref{eq:flux}
پیروی می‌کند.

\lr{PDF}
های پامرون به صورت زیر پارامتربندی می‌شوند
\def\Cini#1#2{A^{(#1)}_#2}
\begin{equation}
\label{eq:fP0}
f^\Pom_N = \Cini N1  x^{\Cini N2} (1-x)^{\Cini N3}
%   \left(1 + \Cini N4 x \right)
  \; \exp\left(-\frac{d}{1.00001-x}\right)
\,
\end{equation}
که در آن عامل میرایی
$d$
، برابر با
$0.01$
یا
$0.001$
درنظر گرفته می‌شود. برای گلوئون 
$N = \mathrm G$
و برای حالت تکی
$N = \mathrm S$
:
$f_{\rm S} \equiv f_+(n_f=3)$
، رابطه
~\ref{eq:fq3}
.

%------------------------------------------------
\subsection{تعریف تابع
\lr{Chisquare} $\chi^2$}
\label{sec:error}
\label{sec:chi2}
%%%%%%%%%%%
در این بخش شکل‌‌های مختلف تابع
$\chi^2$ 
براساس استفاده از پارامترهای اضافه
\LTRfootnote{Nuisance Parameters}
یا ماتریس کوواریانس، توضیح داده می‌شوند. یک تصویر شماتیک از تعاریف 
$\chi^2$
در شکل
~\ref{fig:chi2}
نشان داده شده است. توضیحات از ساده‌ترین شکل آغاز و به شکل‌های پیچیده تر گسترش می‌یابد.
\begin{figure}[htb]
% \begin{center}
\centerline{
\includegraphics[width=\linewidth]{figures/chi2.pdf}
}
% \end{center}
\caption{نمایش‌های مختلف تابع
$\chi^2$
در
\fitter
.}
\label{fig:chi2}
\end{figure}


\subsubsection{با استفاده از پارامترهای اضافه}
%%%%

\newcommand{\rs}{b}
\newcommand{\ce}{\Gamma}
% \newcommand\ci{l} \newcommand\ck{k}
\newcommand\ci{\alpha} \newcommand\ck{\beta}


در این بخش تمرکز ما روی شکل خاصی از تابع
$\chi^2$
با استفاده از پارامترهای اضافه می‌باشد. شکل‌های مختلف این تابع مورد بحث قرار می‌گیرند.
برای اطلاعات بیشتر مراجعه کنید به
~\cite{Stump:2001gu,Botje:2001fx,Aaron:2009bp}
.
\begin{itemize}
%%%%
\item[$\bullet$] \bf{شکل ساده} \rm
\\
برای یک مجموعه داده، تابع
$\chi^2$
می‌تواند به شکل ساده زیر تعریف شود
\begin{equation}
 \chi^2_{\rm exp}\left(\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}\right) = %\\
%~~~=
 \sum_i
 \frac{\left[m^i
- \sum_\ci \gamma^i_\ci \mu^i b_\ci  - {\mu^i} \right]^2}
{ \textstyle \left(\delta_{i,{\rm stat}}\, \mu^i\right)^2 +
\left(\delta_{i,{\rm uncor}}\,  \mu^i\right)^2}
 + \sum_\ci b^2_\ci
\label{eq:ave}
\end{equation}
%

\item[$\bullet$] \bf{شکل مقیاسی} \rm
\\
رابطه
~\ref{eq:ave}
براساس
~\cite{Aaron:2009bp}
می‌تواند تکامل بیابد:
%
\begin{equation}
 \chi^2_{\rm exp}\left(\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}\right) = %\\
%~~~=
 \sum_i
 \frac{\left[m^i
- \sum_\ci \gamma^i_\ci m^i b_\ci  - {\mu^i} \right]^2}
{ \textstyle \delta^2_{i,{\rm stat}}\,\mu^i 
m^i   \prod_\ci \exp \left( -\gamma^i_\ci  b_\ci \right)+
\left(\delta_{i,{\rm uncor}}\,  m^i\right)^2}
 + \sum_\ci b^2_\ci
 \,
\label{eq:aven}
\end{equation}

که در آن
${\mu^i}$
مقدار مرکزی اندازه‌گیری شده در نقطه
$i$ 
با
$\delta_{i,{\rm stat}}$ 
نسبی آماری و خطای سیستماتیک ناهمبسته نسبی
$\delta_{i,{\rm uncor}}$
می‌باشد. علاوه بر این، 
$\gamma^i_\ci$ 
میزان حساسیت اندازه‌گیری 
${\mu^i}$
در نقطه
$i$
برای منبع سیستماتیک
$\ci$ 
را مشخص می‌کند. تابع
$\chi^2_{\rm exp}$
به مجموعه کمیت‌های فیزیکی اساسی
$m^i$
(که با بردار
$\boldsymbol{m}$
نشان داده‌ می‌شود)
و مجموعه خطاهای سیستماتیک
$b_\ci$
($\boldsymbol{b}$)
بستگی دارد. این تعریف تابع
$\chi^2$
خطاهای سیستماتیک را متناسب با مقادیر مرکزی (خطاهای ضربی) به حساب می‌آورد، درحالیکه خطاهای آماری با جذر تعداد رخدادهای چشم‌داشتی مقایسه می‌شوند.

\item[$\bullet$] \bf{ماتریس کوواریانس} \rm
\\
در شکل خطاهای آماری غیر قطری، تابع
$\chi^2$
به شکل زیر است
\begin{align}
\label{eq:chi2gen}
\chi^2_{\rm exp} (\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}) & = \sum_{ij} \left ( m^i - \sum_\ci \Gamma^i_\ci(m^i)\,b_\ci - \mu^i \right)
  C^{-1}_{{\rm stat}~ij}(m^i,m^j)  \nonumber \\
  & \times \left(  m^j - \sum_\ci \Gamma^j_\ci(m^j)\,b_\ci - \mu^j \right) + 
\sum_\ci b^2_\ci \,
\end{align}
در اینجا جزئیات مقیاس‌‌گذاری خطاهای سیستماتیک همبسته 
$\Gamma^i_\ci$
و جزئیات مقیاس‌گذاری ماتریس کوواریانس 
$C_{{\rm stat}}$
به عنوان کمیت وابسته به 
$m^i$
توضیح داده شده است و از وابستگی 
$C_{\rm stat}$
به
$b_\ci$
چشم پوشی شده است.

رابطه
~\ref{eq:chi2gen}
دو روش برای تعیین سریع کمینه، بدون نیاز به وارد کردن پارامترهای اضافه متناظر با خطای سیستماتیک به کمینه سازی
\minuit
را مجاز می‌کند. در روش اول کمینه سازی در مقابل
$b_\ci$
برای تعریف ماتریس کوواریانس برای خطاهای سیستماتیک استفاده می‌شود که به صورت زیر تعریف می‌شوند:
\begin{equation}
 C_{{\rm syst}~ij}= \sum_\ci \Gamma^i_\ci \Gamma^j_\ci \,
\end{equation}
ماتریس کوواریانس کل برابر است با مجموع ماتریس‌های کوواریانس سیستماتیک و آماری
\begin{equation} 
C_{{\rm tot}} = C_{{\rm stat}} + C_{{\rm syst}}\,
\end{equation}
و تابع
$\chi^2$
دارای شکل زیر است
\begin{equation} \label{eq:chi2c}
  \chi^2( \boldsymbol{m}) = \sum_{ij} ( m^i - \mu^i)\, C^{-1}_{{\rm tot}~ij} 
  \,( m^j - \mu^j)\,
\end{equation}

روش دوم برای تعیین تغییرات مطلوب پارامترهای اضافه در هر تکرار استفاده می‌شود. این تغییرات توسط کمینه‌سازی
$\b_\ci$
رابطه
~\ref{eq:chi2gen} 
که به سیستم معادلات خطی منجر می‌شود
\begin{equation} \label{eq:chi2n}
 \sum_\ck \sum_{ij} C^{-1}_{{\rm stat}~ij} \Gamma^i_\ci \Gamma^j_\ck\, b_\ck + b_\ci = \sum_{ij} C^{-1}_{{\rm stat}~ij} \Gamma^i_\ci (m^j - \mu^j)\,
\end{equation}
که در آن، 
$1\le \ci \le N_{\rm syst}$
، مجموع تعداد خطاهای سیستماتیک همبسته است.

درنهایت پارامترهای اضافه
$\boldsymbol{b}$
می‌توانند از کمینه سازی
$\chi^2$
خارج شوند. در این مورد، که به عنوان روش آفست
\LTRfootnote{Offset}
معرفی شده، کمینه برای مقادیر 
$\boldsymbol{b}$
تنظیم شده روی صفر تعیین می‌شود درحالیکه خطاهای پارامتر
$\boldsymbol{p}$
با تغییر دادن هر پارامتر
$b_\ci$
به اندازه
$\pm 1$
تعیین می‌شوند. ماتریس کوواریانس کل برای پارامترهای
$p^i$
به شکل زیر تعیین می‌شود 
\begin{equation}
  C^{\rm offset}_{ {\rm par}~ ij} = \sum_{\ci=1}^{N_\mathrm{syst}} \Delta p^i_\ci \Delta p^j_\ci \,
\end{equation}
که در آن 
$ \Delta p^i_\ci = 0.5 ( p^i( b_\ci = +1 ) - p^i(b_\ci = -1))$
و کیفیت برازش با ثابت کردن
$\boldsymbol{p}$
به مقادیر تعیین شده در کمینه و کمینه سازی نسبت به
$\boldsymbol{b}$
تخمین زده می‌شود.\\
درنهایت همه این ۳ راهکار می‌توانند باهم ترکیب شوند. برای مثال، برخی از خطاهای سیستماتیک می‌توانند با استفاده از روش
\lr{Hessian}
 مورد عمل قرار بگیرند. در این مورد، ماتریس کوواریانس
$C_{\rm syst}$
با استفاده از زیرمجموعه متناظر منابع سیستماتیک ساخته می‌شود و در رابطه
~\ref{eq:chi2gen}
عبارت
$C_{\rm stat}+C_{\rm syst}$
با
$C_{\rm stat}$ 
جایگزین می‌گردد. به‌طور مشابه، بعضی از خطاهای سیستماتیک می‌توانند با استفاده از روش آفست مورد عمل قرار بگیرند و سپس
$C^{\rm total}_{ {\rm par}} = C^{\rm Hessian}_{\rm par} + C^{\rm offset}_{\rm par}$
که در آن ماتریس کوواریانس آفست و 
\lr{Hessian}
با استفاده از منابع خطای سیستماتیک متناظر محاسبه می‌شوند.

%\goodbreak
%\item \textbf{Bias corrections}
%
%The correlated and uncorrelated systematic uncertainties can be treated as additive,  $\Gamma^i_\ci(m^i) = \gamma^i_\ci \mu^i$
%or multiplicative, $\Gamma^i_\ci(m^i) = \gamma^i_\ci m^i$. 
% A LogNormal treatment in which 
% $ \mu^i + \sum_\ci \Gamma^i_\ci b_l$ is replaced by $ \mu^i \prod_l \exp( \gamma^i_\ci b_l) $ is foreseen for the
% next release of the \fitter. 
%
%The statistical uncertainties can be treated as additive, $\Delta^i(m^i) = \delta^i \mu^i$  or as Poisson,
%$\Delta^i(m^i) = \delta^i \sqrt{\mu^i m^i}$. More complex scaling from Eq.~\ref{eq:aven}, 
%which depends on shifts of $b_\ci$, is implemented using an iterative approach: for the first iteration $b_\ci =0$ 
% is used to determine values of $b_\ci$ which are then applied in the second iteration. The statistical covariance
%matrix is scaled in a similar manner. In this case the correlation matrix is assumed to be fixed, the diagonal
%elements are updated using the prescription describe above and the covariance matrix is rescaled accordingly.
%
%The modifications of the covariance matrix at each iteration of the \textsc{Minuit} minimisation may lead to systematic
%biases. There are two approaches that can be used to avoid these biases. In the first approach the covariance matrix is calculated
%using the expected values at the first iteration of the minimisation and kept fixed to these values for further
%iterations. This method requires several repetitions of the minimisation, to ensure that values close to optimal
%are obtained already at the first iteration. The second method~\cite{h1:2012kk} modifies the $\chi^2$ function by adding a term
%corresponding to a non constant value of the covariance matrix:
%\begin{equation}
% \chi^2_{\rm log} = 2 \log \frac{\Delta^i(m^i)}{\Delta^i(\mu^i)} 
%\end{equation}  
\end{itemize}
% -o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o

\subsubsection{نحوه اجرا در
\fitter}

شکل تابع 
$\chi^2$
و جزئیات مقیاس‌بندی خطاها توسط متغیرهای 
\lr{CHI2SettingsName}
و
\lr{Chi2Settings}
و بطور جداگانه با استفاده از پیرانده‌های 
 '':``
کنترل می‌شوند.
جزئیات مقیاس بندی خطاها در جدول
~\ref{tab:ErrScale}
توضیح داده شده‌اند. شکل کلی تابع 
$\chi^2$
توسط پارامتر 
\lr{CorChi2Type}
تعریف می‌شود، جدول    
~\ref{tab:Chi2Type}
را ببینید.

رفتار پیش‌فرض برای هر منبع سیستماتیک همبسته می‌تواند توسط پیراینده‌های
'':``
تغییر کند. آن‌ها در جدول 
~\ref{tab:SystModifier}
توضیح داده شده‌اند. این پیراینده‌ها باید در پایان نام منبع سیستماتیک ظاهر شوند، به‌عنوان مثال 
\lr{'H3:M'}
. می‌توان از چند پیراینده نیز استفاده کرد، 
\lr{'H3:M:C'}
.

\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{ccccc} 
\hline
{\sc CHI2SettingsName:}   & {\sc StatScale} & {\sc UncorSysScale} & {\sc CorSysScale} & Scaling rule \\
\hline
{\sc CHI2Settings}       &                 &                     &                   &              \\
\hline
  {\sc Poisson}   &  $+$  &  $+$  &  $-$  & $\sqrt{ m^i \mu^i}$ \\
  {\sc Linear}    & $-$   &  $+$  &  $+$  & $m^i$               \\
  {\sc NoRescale} & $+$   &  $+$  &  $+$  & $\mu^i$   \\
  {\sc LogNorm}   &  \multicolumn{4}{c}{Reserved, not implemented} \\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption[قواعد مقیاس بندی برای خطاهای آماری، سیستماتیک همبسته و ناهمبسته.]{\label{tab:ErrScale} \rl{قواعد مقیاس بندی برای خطاهای آماری، سیستماتیک همبسته و ناهمبسته. قانون مقیاس بندی با توجه به خطای نسبی متناظر داده شده است. به عنوان مثال خطای آماری پواسن
، خطای آماری مطلق برابر است با 
$\Delta_i = \delta_{i, {\rm stat}}\sqrt{m^i\mu^i}$.}}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}

\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{cl}
\hline
    {\sc CorChi2Type} value &  Description \\
\hline
  {\sc Hessian}             & Use nuisance parameters.\\
  {\sc Matrix }             & Use covariance matrix. \\
  {\sc Offset }             & Use offset method\\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption[مقادیر ممکن پارامتر
\lr{{CorChi2Type}}
]{\label{tab:Chi2Type} مقادیر ممکن پارامتر
\lr{CorChi2Type}
که رفتار خطاهای سیستماتیک همبسته را تعریف می‌کند.
}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}

\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{cl}
\hline
  Modifier &  Description \\
\hline
   \multicolumn{2}{c}{Scaling properties}\\
  {\sc :M}  &  Multiplicative scaling, $ m^i$ \\
  {\sc :A}  &  Additive scaling, $ \mu^i$ \\
  {\sc :P}  &  Poisson scaling, $ \sqrt{m^i\mu^i}$ \\
   \multicolumn{2}{c}{$\chi^2$ treatment}\\
  {\sc :N}  &  Nuisance parameter treatment \\
  {\sc :C}  &  Covariance matrix treatment \\
  {\sc :O}  &  Offset method treatment \\
  {\sc :E}  &  Nuisance parameter, included in {\sc Minuit} (``External'')\\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption{\label{tab:SystModifier} پیراینده‌ها برای منابع خطای سیستماتیک همبسته.}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}

اسامی منابع خطای سیستماتیک ابتدا از متغیر 
\mbox{\lr{ListOf
Sources}}
در اسم‌لیست
\mbox{\lr{Systematics}}
که در فایل
\mbox{\lr{steering.txt}}
می‌باشد، خوانده می‌شوند. سپس اسامی از فایل‌های داده که در لیست 
\mbox{\lr{InputFileNames}}
وجود دارند، خوانده می‌شوند. جزئیات هر منبع خطای سیستماتیک با اولین رویداد خودش تعریف می‌شوند. این بدین معنی است که، برای مثال،‌ اگر 
\lr{'H3:M:C'}
در متغیر 
\mbox{\lr{ListOfSources}}
تعریف شده باشد، منبع 
\lr{'H3'}
به صورت ضربی و با استفاده از راهکار ماتریس کوواریانس بدون در نظر گرفتن تعاریف موجود در فایل‌های داده، عمل می‌کند. اما اگر، 
\mbox{\lr{ListOfSources}}
یک منبع بدون هیچ پیراینده‌ای را تعریف کند، برای مثال، 
\lr{'H3'}
، رفتار پیش فرض، پیرو متغیر 
\mbox{\lr{Chi2Settings}}
 برای این منبع اجرا می‌شود. بنابراین متغیر 
\mbox{\lr{ListOfSources}}
یک روش مناسب برای اصلاح کردن رفتار منابع سیستماتیک همبسته می‌باشد.

تغییرات منابع سیستماتیک در فایل 
\lr{Results.txt}
گزارش می‌شوند. عدم خطای این تغییر فقط بصورت تقریبی، با درنظر نگرفتن همبستگی پارامترهای تئوری، تخمین زده می‌شوند. تعیین دقیق خطا می‌تواند توسط روش اسباب‌بازی
\lr{MC}
یا با استفاده از پیراینده 
\lr{':E'} 
بدست آید. در مورد اخیر، منبع سیستماتیک با استفاده از کمینه‌سازی
\lr{Minuit}
انجام می‌شود. نکته مهم این است که این راهکار می‌تواند بطور قابل توجهی از سرعت عملیات کمینه سازی بکاهد.


%------------------------------------------------
\subsection{رفتار عدم قطعیت تجربی}
%%%%%%%%%%%

%\newcommand{\rs}{s}
%\newcommand{\ce}{b}
\DeclareRobustCommand\Vstat{\ensuremath{V^{\mathrm{(unc)}}}}
\DeclareRobustCommand\Vsys{\ensuremath{V^{\mathrm{(cor)}}}}
\DeclareRobustCommand\mb[1]{\ensuremath{\mbox{\mathversion{bold}{$#1$}}}}
\DeclareRobustCommand\mbs[1]{\ensuremath{\mbox{\mathversion{bold}{\scriptsize $#1$}}}}

\subsubsection {خظاهای همبسته و 
\texorpdfstring{$\chi^2$}{chi2}}
\label{sec:cor-chi2}

نتایج یک اندازه‌گیری می‌تواند مانند زیر مدل‌سازی شود. (مثال‌های
~\cite{Stump:2001gu,Botje:2001fx}
را ببینید)
\begin{equation}
m_n = t_n(a) + r_n \sigma_n + \sum_{\mu=1}^K \rs_\mu \ce_{n\mu}
\; \quad n=1,\dots,N
\end{equation}
که در آن\\
$m_n$
مقدار اندازه‌گیری شده نقطه 
$n$
ام داده‌هاست،
\\
$t_n(\mb a)$
مقدار صحیح (تئوری) بر اساس پارامترهای
$\mb a = (a_1,\dots, a_M)$
،\\
$\sigma_n$
خطای ناهمبسته،\\
$\ce_{n\mu}$
خطاهایی ازمنبع خطای همبسته 
$\mu$
ام،\\
$r_n$
و
$\rs_\mu$
متغیرهای تصادفی هستند که در حدود صفر با واحد پراکندگی نوسان می‌کنند.

ابتدا فرض می‌کنیم که تمام
$r_n$
ها با
$\rs_\mu$
ناهمبسته، متقابلا مستقل و توزیع نرمال هستند، 
\begin{equation}
\rho(r) = \frac{e^{-r^2/2}}{\sqrt{2\pi}}
\,.
\end{equation}

در ادامه ما از متغیرهای مقیاس‌بندی استفاده خواهیم کرد:
\begin{subequations}
\begin{eqnarray}
x_i &\equiv& \frac{m_i-t_i}{\sigma_i}
\,,
\\
\beta_{i\mu} &\equiv& \frac{\ce_{i\mu}}{\sigma_i}
\,.
\end{eqnarray}
\end{subequations}

اگر
$\mb \rs$
را ثابت نگه داریم، چگالی احتمال اندازه‌گیری‌ها را بدست می‌آوریم
\begin{equation}
dp(\mb{m}| \mb s) =
 (2\pi)^{-N/2}\, e^{-\chi_1^2(\mbs\rs)/2}\, d^Nx
\,
\end{equation}
که در آن
\begin{equation}
\label{eq:chi1}
\chi_1^2(\mb\rs) = \sum_{n=1}^N
\left( x_n - \sum_\mu \beta_{n\mu} \rs_\mu \right)^2
\equiv (\mb{x - \beta s})^2
\,
\end{equation}

علاوه بر این، با به حساب آوردن توزیع احتمال منابع خطای همبسته، 
$p(\mb s)\, d^Ks$
، داریم
\begin{equation}
p(\mb{m},\mb s) = p(\mb s)\, p(\mb{m} | \mb s)
\,
\end{equation}
با دوباره فرض کردن توزیع نرمال همبسته،
\begin{equation}
p(\mb s) = \prod_{\mu=1}^K \frac{e^{-s_\mu^2/2}}{\sqrt{2\pi}}
\,
\end{equation}
بدست می‌آوریم
\begin{equation}
\label{eq:p_ms}
dp(\mb{m},\mb s) =
  (2\pi)^{-(N+K)/2}\, e^{-\chi_{\mathrm c}^2(\mbs\rs)/2}
  \,d^Nx\, d^Ks
\,
\end{equation}
با
\begin{equation}
\label{eq:chi_c}
\chi_{\mathrm c}^2(\mb\rs) = 
% (\mb{x - \beta s})^{\mathrm{T}} (\mb{x - \beta s}) + \mb s^{\mathrm{T}} \mb s
(\mb{x - \beta s})^2 + \mb s^2
\,
\end{equation}

شکل درجه دوم
$\mb s$
اجازه ادغام تحلیلی رابطه
~\ref{eq:p_ms}
را می‌دهد که نتیجه‌اش
\begin{equation}
p(\mb{m}) \propto e^{-\chi^2/2}
\,
\end{equation}
که در آن
\begin{equation}
\label{eq:chi_int}
\chi^2 = \mb x^{\mathrm{T}} \mb{A\,x}
\end{equation}
$\mb A$
فقط به
$\mb\beta$
وابسته است. (برای مثال
~\cite{Stump:2001gu})

این مثال رویکرد
\lr{CTEQ}
توضیح داده شده در
~\cite{Stump:2001gu}
است. شایان ذکر است که حل رابطه 
~\ref{eq:chi_int}
برای
$\chi^2$
می‌تواند از طریق کمینه‌سازی
$\chi_{\mathrm c}^2(\mb\rs)$
از رابطه
~\ref{eq:chi_c}
محقق شود.

% -----------------------------------
\subsubsection{روش آفست}

در روش آفست که در اینجا توضیح داده می‌شود، فرض می‌کنیم که 
$\mb\rs$
ثابت باشد، و ما بهترین مدل نظری را با کمینه‌سازی 
$\chi_1^2$
نسبت به 
$\mb a$
پیدا می‌کنیم، از این رو پارامترهای برازش شده، توابعی از
$\mb\rs$
می‌شوند. ما هیچ جزئیات آماری خاصی را روی
$\mb\rs$ 
تحمیل نمی‌کنیم و
$\mb a(\mb\rs=0)$
را نتیجه نهایی برازش برای پارامترهای تئوری درنظر می‌گیریم. با این‌ حال از وابستگی به
$\mb\rs$
برای تعیین ماتریس چگالی کامل
$\mb a$
استفاده‌ می‌شود. (مراجعه کنید به
~\cite{Pascaud:1995qs})

ماتریس کوواریانس کامل 
$V$
برابر است با
\begin{equation}
\label{eq:Cv-full}
V = \Vstat + \Vsys
\end{equation}
برای هر
$\mb\rs$
ما پارامترهای
$\mb a(\mb \rs)$
را با کمینه‌سازی
$\chi_1^2(\mb \rs)$
پیدا می‌کنیم، که در
$\Vstat(\mb \rs) = M^{-1}(\mb \rs)$
نتیجه می‌دهد که در آن
\begin{equation}
M_{jk}(\mb \rs)
= \left.
{\frac12} \frac{\partial^2\chi_1(\mb \rs)^2}{\partial a_j \partial a_k}\right\vert_{\mb a = \mb a(\mb \rs)}
\,
\end{equation}
وابستکی
$M$
به
$\mb \rs$
برای تصحیح مرتبه بالاتر درنظر گرفته می‌شود و بدست می‌آوریم
$\Vstat = M^{-1}(0)$
.

در تقریب خطی به انتشار خطا
\begin{equation}
\label{eq:Vsysp}
\Vsys_{jk} = \sum_\mu \frac{da_j}{d\rs_\mu} \frac{da_k}{d\rs_\mu}
% \,.
\end{equation} 
که در آن محاسبه دیفرانسیل برابر است با
\begin{equation}
\frac{da_j}{d\rs_\mu} \approx
\frac{a_j(\rs_\mu=\epsilon) - a_j(\rs_\mu=-\epsilon)}{2\epsilon}
% \,,
\end{equation}
با
$\mb a(\rs_\mu=\epsilon)$
بدست آمده از برازش به داده‌های تغییر یافته توسط
$\epsilon\ce_{n\mu}$
.

در این برنامه ما از
$\epsilon=1$
استفاده می‌کنیم، برای مثال، انحراف از معیار اول منبع خطای همبسته که، در حد آماری ایده‌آل، به 
$\Delta\chi_1^2 = 1$
مربوط است.از طرف دیگر، در تقریب مرتبه اول، مقدار
$\epsilon$
بدون اهمیت است.

اگر تعریف خطای دیگری،
$\Delta\chi_1^2 = \lambda$
، تصویب شود، آن وقت ماتریس کوواریانس کامل
$V$
باید توسط
$\lambda$
تقویت شود.

\begin{itemize}
\item \bf{نحوه اجرا در \fitter\ } \rm

روش آفست توسط تنظیمات
\mbox{\lr{\tt CHI2Style = Offset}}
فعال می‌شود. به طور پیش فرض تمامی برازش‌ها برای یک کار اجرا می‌شوند، هر برازش توسط پارامترهای اولیه کنترل و فرمان‌های 
\minuit
در فایل
\verb'minuit.in.txt'
هدایت می‌شود. دو پارامتر دلخواه می‌تواند در اسم‌لیست
\verb'CSOffset'
تنظیم شوند. برای مثال:
\vspace*{-2.5ex}
\begin{latin}
\begin{verbatim}
&CSOffset
 CorSysIndex  =  0
 UsePrevFit = 1
&End
\end{verbatim}
\end{latin}
\vspace*{-1ex}
مقادیر پیش‌فرض در فایل 
\verb'read_steer.f'
تنظیم شده‌اند و فقط هنگامی‌که روش آفست فعال باشد، اسم‌لیست 
\verb'CSOffset'
خوانده می‌شود. تنظیم کردن
\verb'CorSysIndex'
به هر مقداری از بازه
$\in [-K, K]$ 
باعث ممانعت کار به یک برازش به داده‌های تغییر یافته توسط منبع خطای همبسته متناظر می‌شود.
\mbox{\lr{\tt CorSysIndex \= 0}}
به برازش مرکزی مربوط می‌شود. اگر
\mbox{\lr{\tt CorSysIndex > NSYSMAX}}
باشد آنگاه همه برازش‌ها اجرا می‌شوند. بهترین راه برای اجرا کردن همه برازش‌ها در یکبار اجرا کردن برنامه این است که اصلا
\verb'CorSysIndex'
را مشخص نکنیم. (مقدار پیش‌فرض
\mbox{\lr{\tt CorSysIndex = NSYSMAX+1}}) 
\vspace{0.4cm}

پارامتر
{\tt UsePrevFit}
چگونگی استفاده از نتایج برازش‌های قبلی، درصورت وجود فایل‌های نتایج در فولدر 
\verb'output'
را تعیین می‌کند.
\begin{RTL}
\begin{enumerate}
\item [0 ---]
ازهیچ نقطه برازش قبلی استفاده نکند (پیش‌فرض)
\item [1 ---]
از پارامترهای بدست آمده در برازش‌های قبلی برای مقادیر اولیه برازش جدید استفاده کند. پارامترهای اولیه را از فایل
\mbox{\lr{\tt minuit.save\_<CSI>.txt}}
برای
\mbox{\lr{\tt CorSysIndex$= -1$}}
می‌خواند. اگر این فایل وجود ندارد و 
\mbox{\lr{\tt CorSysIndex$\neq 0$}}
، برای خواندن فایل
\mbox{\lr{\tt minuit.save\_0.txt}}
تلاش می‌کند.
\item [2 ---]
اگر یک فایل 
\mbox{\lr{\tt Results\_<CSI>.txt}}
متناظر وجود دارد، برازش را اجرا نمی‌کند، در غیر اینصورت به حالت ۱ برمی‌گردد.
\end{enumerate}
\end{RTL}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{روش مونت کارلو}
\label{sec:ToyMC}

خطاهای
\lr{PDF}
ها می‌توانند از طریق روش مونت کارلو نیز تخمین زده شوند
\cite{Giele:1998gw, mcmethod2}.
این روش عبارت است از آماده سازی رونوشت‌هایی از مجموعه‌های داده‌ها که در آن مقادیر مرکزی سطح‌مقطع‌ها مجاز به نوسان در محدوده خطاهای سیستماتیک و آماری برای حساب کردن همه همبستگی‌های نقطه به مقطه هستند. آماده سازی داده 
$N$
بار
($N>100$)
تکرار می‌شود و در هریک از این تکرارها برازش
\lr{QCD}
مرتبه
\lr{NLO}
برای استخراج
\lr{PDF}
ها انجام می‌شود. مقادیر مرکزی 
\lr{PDF}
و خطاها با استفاده از مقادیر میانه و
\lr{RMS}
در دورهای تکرار، تخمین زده می‌شوند.

\subsubsection{نحوه اجرا در \fitter }
برای فعال کردن روش مونت کارلو از فایل
\lr{\tt steering.txt} \rm 
استفاده می‌کنیم:

\begin{latin}
\begin{verbatim}
&MCErrors
  lRAND   = False  
  lRANDDATA = True
  ISeedMC = 123456 
  ! --- Choose what distribution for the random number generator 
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   1  gauss
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   2  uniform
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   3  lognormal
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   4  poisson (only for lRANDDATA = False !)
  STATYPE =  1
  SYSTYPE =  1
&End
\end{verbatim}
\end{latin}
برای فعال کردن تخمین خطای روش مونت کارلو، از این عبارت استفاده می‌کنیم: 
.\mbox{\lr{\tt lRand = True \rm}}
برای استفاده از داده‌ها (پیش‌فرض،
\lr{True})
یا تئوری (\lr{False})
برای مقادیر مرکزی تکرارهای
\lr{MC}
از گزینه
\mbox{\tt \lr{lRANDDATA} \rm}
استفاده می‌کنیم.

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{روش‌های تنظیم}

روش‌های تنظیم، مطالعات فرضیات پارامتربندی
\lr{PDF}
ها را هدف گرفته است. هنگامی‌که حالت پارامتربندی با انعطاف پذیری بیشتر استفاده شود، شکل
\lr{PDF}
ها باید مقیدتر باشد و روش‌های متعددی استفاده می‌شود. برنامه
\fitter
راه‌هایی برای مطالعه و مقایسه روش‌های متعددی را ارائه می‌کند.

\begin{itemize}

\item \bf{تنظیم در حالت
\lr{Data-Driven}}\rm

این روش ابتدا توسط گروه
\lr{NNPDF}
به‌کار گرفته شد. این روش از پارامترهای اضافه استفاده می‌کند و معیار توقف را براساس داده‌ها معرفی می‌کند. این روش داده‌ها را به‌صورت تصادفی به نمونه‌های ''برازش``
و
''کنترل``
تقسیم می‌کند. نمونه برازش برای تعیین پارامترهای
\lr{PDF}
استفاده می‌شود. تابع
$\chi^2$
نیمه-یکنواخت مشاهده می‌شود. نمونه کنترل برای محافظت در برابر بیش-برازش استفاده می‌شود و برای این نمونه تابع
$\chi^2$
ابتدا کاهش و سپس شروع به افزایش خواهد کرد که ناشی از نوسانات داده‌ها می‌باشد.

\item \bf{تنظیم خارجی بر اساس جمله خطا در
$\chi^2$} \rm

روش دیگر برای محدودکردن شکل 
\lr{PDF}
اضافه کردن یک جمله خطا به تابع
$\chi^2$
است. یک روش که به اصطلاح
``خطای طول''
نامیده می‌شود، راه حل‌های 
\lr{PDF}
های با شکل‌های نرم‌تر در
$W\approx Q\sqrt{\frac{1-x}{x}}$
را انتخاب می‌کند.
\begin{equation}
L=\int_{W_{min}}^{W_{max}} \sqrt{1+\left(\frac{dxf(W)}{dW}\right)^2}dW
\end{equation}
این روش هنگامی‌که از چندجمله‌ای چبیشف برای پارامتربندی
\lr{PDF}
ها استفاده می‌کنیم می‌تواند بکار آید. برای جزئیات بیشتر به 
~\cite{Chebyshev}
مراجعه کنید. این روش در
\fitter
با اسم‌لیست
\tt \&Cheb \rm
در فایل
\tt steering.txt \rm 
قابل اجراست:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
&Cheb
  ! Set following > 0 to turn on:
   NCHEBGLU = 0   ! number of parameters for the gluon (max 15)
   NCHEBSEA = 0   ! number of parameters for the sea   (max 15)
  ! Cheb. polynomial type: multiply by (1-x) (1) or not (0)  
   ichebtypeGlu = 1 
   ichebtypeSea = 1 
  ! Starting point in x:
   chebxmin = 1.E-5
   ILENPDF  = 0   ! use pdf length constraint
  ! PDF length constraint strength for different PDFs:
   PDFLenWeight = 1., 1., 1., 1., 1.     
  ! Range in W where length constraint is applied:
   WMNLen =  20.
   WMXLen = 320.
&end
\end{verbatim}
\end{latin}
متناوبا هنگامی‌که از پارامتربندی قابل انعطاف استفاده می‌کنیم، جمله خطای
$\chi^2$
می‌تواند برای حساب‌کردن مشتق
$n$
ام از یک شکل پارامتری ساده‌تر، برای مثال
\begin{equation}
\chi^2_{reg}= T\sum_f\left(\left(\frac{D_f}{\Delta_D}\right)^2+ \left(\frac{E_f}{\Delta_E}\right)^2\right)
\end{equation}

بکار برده شود.\\در این رابطه
$\Delta D=\Delta E = 100$
می‌باشد، بطوری‌که برای
$D$
و
$E$
های بزرگ، کسر بالا به سمت
$1$
میل می‌کند.
$T$
همان پارامترهای تنظیم است، بطوری‌که برای 
$T=0$
هیچ جمله خطایی وجود ندارد. برای
$T$
های بزرگ، خطاهای زیادتری وجود دارد. این روش تنظیم توسط اسم‌لیست
\mbox{\tt \&ExtraMinimisationParameters \rm}
با اسم
\tt 'Temperature' \rm
که همان
$T$
در توضیحات بالاست، در فایل
\tt steering.txt \rm 
برنامه کنترل می‌شود.

\end{itemize}

%------------------------------------------------